Правила проведения контрольной
------------------------------

Контрольная состоит из пяти задач, каждая задача оценивается в 7 баллов. Ответом на каждую задачу является флаг. В первых четырёх задачах флаг - это строка из печатных символов, имеющая смысл.

Контрольная сдаётся по почте: `vpavlenko.int@gmail.com`. В письме необходимо указать добытые флаги, а также приложить исходные тексты всех программ, которые вы написали в процессе поиска флагов. Программы называйте так же, как и задания. Если какой-то флаг был найден без написания программы, то процесс его нахождения необходимо описать в письме. Флаг без решения не засчитывается.

На контрольной разрешается пользоваться сайтами интернета, содержащими справочную информацию. Строго запрещается любое общение с другими людьми (голосом, жестами, подглядыванием в монитор соседа, использованием телефонов, вконтакта, твиттера - неважно). Каждое замеченное нарушение этого правила автоматические понижает максимальную оценку за все задачи.

symmetry 1
----------

Зайдите в папку [symmetry_1](master/symmetry_1). Там вы увидите скрипт encrypt.py, которым было зашифровано сообщение, и файл message.encrypted - результат работы скрипта на некотором ключе. Откройте файл message.encrypted, выберите режим Raw,нажмите Ctrl+S и сохраните файл на диске. Копировать содержимое файла из окна браузера бессмысленно: файл содержит двоичные данные, которые браузер некорректно отображает. Подберите ключ и расшифруйте сообщение. Оно и является флагом.

symmetry 2
----------

[symmetry_2](master/symmetry_2)

asymmetry 1
-----------

```text
Алиса и Боб сидят в чате.

Алиса: Боб, давай я тебе скажу кое-что секретное?
Боб: Алиса, окей. Только все остальные же узнают, если ты прямо здесь это напишешь.
Алиса: Давай использовать Диффи-Хеллмана для генерации секретного ключа. Я зашифрую на нём сообщение алгоритмом Rijndael-256 в режиме CBC. Расшифруешь вот тут: http://www.tools4noobs.com/online_tools/decrypt/
Боб: Окей.
Алиса: g = 5, g ** a = 3552713678800500929355621337890625.
Боб: g ** b = 100974195868289511092701256356196637398170423693954944610595703125.
Алиса: Зашифровала: AumkSsHF/eKNSQUMqt4FG8A7pTmTsYTDW/YHH9iC5mY=
Боб: А нам точно не нужен простой модуль p?
```

asymmetry 2
-----------

```text
Боб: Боюсь, предыдущее сообщение легко расшифровали. Давай заново, и теперь с простым модулем. Смотри не накосячь!
Алиса: Постараюсь. g = 5, p = 19208302915743920857294037403209473409509, pow(g, a, p) = 10986351755751103712777758371696540996168
Боб: pow(g, b, p) = 4737807098550297950358929203191827188641
Алиса: 0lWsaNo9FfhFpnD3RqIe+DfNnDVQicTsW/1SRDuVmgM=
```

hash
----

Мой папа до сих пор использует свою дату рождения в качестве пароля. Надеюсь, Heartbleed даст ему понять свою ошибку: вчера один знакомый хакер проверял на уязвимость форум автолюбителей и смог получить кусок оперативной памяти:

```text
{'login': 'my_careless_daddy', 'salt': '903a168f', 'password_hash': '975bbc8998b1a88672729bc2c61d7f90'}
```

Хорошо хоть, что форум солил хеши.

Флаг: дата рождения.
